★又贏！「住公屋嘅人先唔係樓奴」

作為八十後的一分子，葉先生兩夫婦都是會計師，躋身專業人士卻沒有自己的「家」。他們結婚多年都是租樓居住，因為不想自己的下一代每兩年都要搬屋，一直希望置業後才生育，但望著樓價不停飆升，只能寄望「居屋大抽獎」，卻欠運成為永遠的「陪跑」分子，只能慨嘆：「喺我心目中，除咗住公屋嘅人，大家都係樓奴！」

葉氏結婚4年，兩人作為專業人士，月入逾4萬多元，但一直都沒有自己的物業，只能租樓住，並形容租樓是「沒有自己的家」。雖然很想「上車」，這幾年亦不斷留意市面上不同樓盤，但無奈預算永遠追不上樓價升幅，可負擔的單位卻又細又舊，「(睇樓時)入到去，見到石屎剝落，甚至見到鋼筋，你見到鋼筋都驚喇大佬！」

抽不中居屋 「我們就似永遠陪跑」

私人市場置業無望，他們只能向居屋「埋手」。自從2014年推售新居屋起，他們每期居屋都有參與「抽獎」，惟最終均失望而回，慨嘆：「仲難過中六合彩，我哋就好似永遠都係陪跑。」即使每次都沒有好消息，但只能繼續去抽。

租樓欠穩定 影響生育意願

「上車」路未見終點，葉先生和太太不諱言，租樓始終是「居無定所」，要承受隨時被業主趕走風險，所以無論有多喜歡小朋友，他們都不敢生育。

他們對租樓的負面印象，其實自有因由。兩人婚後曾租住旺角一個230呎細單位，空間有限。看電視時，伸直雙腿已碰到電視櫃，當時但求有瓦遮頭，已不去想生兒育女的事，但最後業主突然說要賣樓，「業主一句話要收返（層樓），我哋一兩個月內就要搬。」

他們當時不知所措，幸而最後可以「友情價」租住朋友單位，暫解燃眉之急。兩夫婦現於蝸居內，養了一些倉鼠，有獨立屋、風扇、閣樓等，笑言倉鼠的生活空間比主人還好。縱使生活看似穩定，但他們覺得不安定的感覺常伴左右，

不同意先置業始結婚 嫁人非嫁樓

葉先生和太太都是會計師，一般人都會覺得，這些「專業人士」要買樓本應不算難事，他們卻說「有苦自己知」。他們指，過去努力追求學位、事業，最後卻換不來人生最基本需要與尊嚴的住所，雖然收入較公屋戶多，但多出的收入都用作交租，「我哋嘅收入明顯就係高不成、低不就，公屋連入場機會都無，居屋等極都無，唯有一直等。」

他們結婚前，身邊曾有人勸阻，認為應先置業然後才結婚，但葉太不以為然：「太執著買單位，可能一世都不用結婚，樓係控制唔到，但結婚係我哋可以控制到，我係嫁比我老公，而唔係層樓。」

等比財經台班gogogo批鬥死啦

佢地？

過去努力追求學位、事業，最後卻換不來人生最基本需要與尊嚴的住所，
過去努力追求學位、事業，最後卻換不來人生最基本需要與尊嚴的住所，
過去努力追求學位、事業，最後卻換不來人生最基本需要與尊嚴的住所，
過去努力追求學位、事業，最後卻換不來人生最基本需要與尊嚴的住所，

lm

廢淡又嘈

加埋4萬定各自4萬？

Sad but true

夾埋啦屌 有返少少專業根本唔合資格抽居屋

兩個會計師加埋都係得40k?

會計師無可能加埋40，一個都唔止40

笑咗

九成local firm d 19 auditor

80後 做左野都起碼六七年唔掛
仲要自稱會計師，有咩可能一個人得兩萬幾咁少

諗起以前高登教父講嗰種
死讀爛讀...死讀爛讀...
死讀爛讀完最後先發覺原來今日香港樓契值錢過沙紙咁多

講真你80後機會已經多過班90後好多啦
食唔到08/09年嗰個跌浪都食到15年啦吓話
嗰時買到樓而家發撚咗喇
就算冇買樓都識買QQ呀嘛??
打你09年買今年年頭放隨時仲賺得多過你買樓啦
夠俾首期有凸㖭喇
仲話會計師
卅幾歲人無理由連投資理財都唔識自己戶口條數都管唔掂呀嘛?
而家先醒覺自己買唔起會唔會遲咗啲

堂堂專業人士淪落到要抽居屋?
專業人士仲要80後即係起碼做咗十年八年嘢
唔會兩個戶口加埋連1-2M都冇呀嘛
出面大把同年紀就算做地盤三行都買到私樓啦已經
做到師傅級判頭嗰班而家幾層樓收租㖭喇
不過我都欣賞佢話置咗業先生仔呢個諗法嘅
算係負責任嘅表現
但係租多兩年樓老婆都就變高齡產婦
不如繼續努力ot做租租過世好過啦
自己冇仔女咪當交租係助養業主啲仔女囉
都算係積福嘅一種嚟嘅

黃子華都講過，係香港你一係做富豪，一係訓天橋底。
無公屋住既話全香港天橋底加埋都未必夠位

佢依家租緊樓係咪叫租奴？

兩人作為專業人士，月入逾4萬多元
會員文員 定 會計司 ?